\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
	\geometry{a5paper}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{multicol}
%\usepackage{titling}
\usepackage{pscyr}

\title{Метрология}
\date{02.09.2016}

\begin{document}
\pagestyle{empty}
\maketitle

\textbf{Метрология} - наука об измерениях, методах и средствах обеспечения их елинства, а так же способах достижения требуемой точности.

\textbf{Предметом метрологии} является изучение количественной информации о свойствах объектов с заданной точностью и достоверностью.

\textbf{Измерение} - это нахождение значения физической величины опытным путем с помощью технических средств.

В нахождение значения физической величины включается \emph{математическая обработка результатов}, в частности, \emph{введение поправок} или \emph{статистическая обработка} результатов.

Значние величины, найденное путем его измерения, называется \textbf{резульататом измерения}.

Значение величины, полученной при отдельном измерении, называется \textbf{результатом наблюдения}.

\textbf{Наблюдение} - экспериментальная операция, выполняемая в процессе измерений, в результате которой получают одно значение из группы значений, подлежащих совместной обработке для получения результатов измерения.

\textbf{Единство измерений} - такое состояние измерений, при котором их результат, выраженный в узаконенных единицах, размеры которых соответствуют единицам, воспроизводимыми эталонами, погрешности резульататов измерений известны с заданной вероятностью и не выодит за установленные пределы. Оно позволяет обеспечить сопоставимость измерений, выполненных в разное время, разными средствами и методами . Обеспечивается единообразием средств измерений и правильностью методик их выполнения.

\textbf{Качество} - совокупность характеристик объекта, относящихся к его способности удовлетворять установленным и предполагаемым потребностям. Объектом может быть деятельность, процесс, продукция, организация, система, а также любая их комбинация.

\textbf{Продукция} - результат овеществленной деятельности человека. Для объективной оценки качества продкции, выпускаемой различными проихзводителями, используются стандартизированные методы и измерительное оборудование. Наличие стандартной схемы испытания продукции позволяет получить объективный критерий для оценки качества продукции и стимулирует производителей повышать его в условиях рыночной экономики.

\textbf{Погрешность измерений} - отклонение результата от истинного значения измеряемой величины.

\textbf{Точность измерений} - их качество, отражающее близость результатов к истинному значению измеряемой величины. Количественно точность выражается величиной, обратной модулю относительной погрешности.

\textbf{Правильность измерений} - их качество, оражающее близость к нулю систематических погрешностей и их результатов.

\textbf{Сходимость измерений} - их качество, отражающее близость друг к другу результатов измерений, выполняемых в одинаковых условиях.

\textbf{Воспроизводимость измерений} -  их качество, отражающее близость друг к другу результатов измерений, выполняемых в различных условиях.

\textbf{Объектом измерения} является физическая величина.

\textbf{Физическая величина} - свойство обзее в качественном отношении многим физическим объектам, но в количественном отношении - индивидуально для каждого объекта.

\textbf{Размер величины} - количественное содержание в данном объекте свойства, сответствующего понятию величины.

\textbf{Значение величины} - оценка величины в виде некоторого числа в принятых для неё единицах.

Существуют истинное, действительное и измеряемое значение величины.

\textbf{Истинным значением} величины называют такое, которое идеальным образом отражало бы качественно и количественно соответствующее свойство объекта. Истинное значение экспериментаторам никогда не известно.

\textbf{Действительное значение} величины, найденное экспериментальным путем, которое настолько приближается к истинному значению, что для данной цели может быть использовано вместо него.

\textbf{Измеряемым значением} величины называют значением величины, найденное экспериментальным путем.

Все многообразие величин сводится к \textbf{системам физических величин}, связанных между собой зависимостью. Для обозначени системы величин указывают группу основных величин. Например, системы, охватвыающие механические и электрические системы: L - длина, M - масса, T - время, I - сила тока -- LMTI.

Для любой величины, выходящей в систему выбираются единницы величины, которой по определению присвоено значение, равное 1. В качестве основных единиц выбираются такие, которые могут быть воспроизводены с наивысшей точностью и удобны в практике измерений или воспроизведений.

Единицы величин, входящие в систему, называются \textbf{системными}. Но, помимо системных единиц, также применяются и \textbf{внесистемные}.

\end{document}
